只有禽獸才要開香檳慶祝 - 林夕

只有禽獸才要開香檳慶祝 - 林夕

（資料圖片）

周梓樂離奇墮樓，於11.8早上八點心臟停頓。

警方公關第一時間表示悲傷，那位女公關高層更流露哽咽狀。同日晚上，各區一如既往，有防暴警之處，就有市民遭到驅趕搜身，繼續舉黑旗開槍拘捕。

民間不只悲傷，還有憤怒。有人屍骨未寒，有千千萬萬人眼淚未乾，就要繼續吃催淚彈。

悲憤交集的市民，為一個二十二歲的年輕人死得不明不白，在家中悼念不足以釋放情緒，自發在街上找集體悼念，若沒有由獻花變「開花」，防暴警憑什麼不容許市民逗留在室外？

在如今這個警察城市，悼念的罪名，可以是阻差辦公、在公眾地方行為不檢點、非法集會，隨便一個都行，在緊急法之下，不但口罩有罪、穿黑衣有罪，身為香港人，年輕有罪、學生有罪，連有人性都有罪。

在民憤快要累積成火藥庫時刻，防暴警依然憋不住驅散人群的癮，沒有為一條人命而稍微「體諒」一下生而為人該有的感受？批評港共政府叫「狗吠火車」，對「香港警察」要求同理心，叫「對狗彈琴」。防暴警在屯門挑釁悼念的市民，表示要「開香檳慶祝」，敢在鏡頭下辱罵市民「我今日開香檳慶祝呀！恭喜晒！」、「返去產卵喇！曱甴！」、「過嚟報仇呀，L樣！」、「過嚟隻揪呀！」

女警司公關高層請聽聽，如果叫市民「曱甴」並不理想，慶祝在警暴下死了一個人，你們會怎麼說？如果這些「走火入魔警」精神狀況沒問題，那就是血比納粹軍更冷，如果「恭喜」他們有份害死的一個人，那就解散他們，並勒令去看精神科醫生；若無改善跡象，為治安起見，就關起來吧，持有兇器的瘋子滿街走，市民也要防暴自保。還有說「過來報仇」那位，是承認「走火入魔警」是兇手嗎。

同一日晚上，警方拘捕七名民主派立法會議員，罪名是阻攔擾亂立法會議員進行會議，何其諷刺。事發已經快半年，早不捕晚不捕，偏偏選擇全民大喊「沉冤待雪」的一夜，是不是刻意火上加油，唯恐香港不亂，配合葉國謙以及「一群市民」的呼籲，讓區議會選舉延遲舉行，甚至說另立選舉新法？誰最想香港繼續亂下去？當然也有「走火入魔警」的一份，口口聲聲要止亂制暴的警方高層難道也是這樣想？

林鄭，你又怎麼想？有沒有想大部分有血性的市民，早幾天為周梓樂祈禱？你自問還有資格跟他在天堂相遇嗎？

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

推

林奠: 天堂已經預留左位比我, 唔駛夕爺你擔心